{
    "question": "Sebutkan perbedan yang dibutuh kan petani dan pedagang",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>jawaban</p><p></p><p></p><h2>PEDAGANG</h2><h3>pedagang itu mendistribusikan produk(menjual dari petani)</h3><p></p><h2>PETANI</h2><h3>petani menanam dan menghasilkan sayuran yg kemudian akan dijual ke pedagang</h3><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-yang-dimaksud-dengan-pajak-dalam-kaitannya-dengan-redistribusi-180",
            "question": "1. Yang dimaksud dengan pajak dalam kaitannya dengan redistribusi pendapatan yaitu ....    A. luran wajib dari negara kepada warna negara yang telah memenuhi syarat untuk pemeraraan pembangunan\r\n\r\nB. Potongan pedapatan dari orang kaya untuk orang miskin\r\n\r\nC. Potongan pendapatan dari rakyat untuk penguasa negara\r\n\r\nD. Pungutan wajib kepada warga negara dan dikembalikan lagi kepada warga negara secara langsung\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Bener gk ya? </p><p>Maaf ya kalo salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dahulu-petani-memakai-alat-apa-untuk-pengolahan-tanah-500",
            "question": "Dahulu petani memakai alat apa untuk pengolahan tanah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menggunakan kotoran hewan yang bisa dibuat pupuk untuk proses pengolahan tanah</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kl salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bu-hida-akan-mengajarkan-materi-aktivitas-ekonomi-yang-berkaita-817",
            "question": "Bu hida akan mengajarkan materi \"\"aktivitas ekonomi yang berkaitan dengan sumber daya alam\"\" di kelas 4 dengan menerapkan metode pembelajaran yang berlandaskan pendekatan modifikasi perilaku. bantulah bu hida dalam membuat rancangan penggunaan metode tersebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>1. kompetensi dasar</p><p></p><p>2. materi pokok pembahasan</p><p></p><p>3. hasil belajar</p><p></p><p>4. indikator</p><p></p><p>5. pelaksanaan pembelajaran</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-akibat-yg-akan-timbul-apabila-tidak-mengutamakan-persatu-911",
            "question": "sebutkan akibat yg akan timbul apabila tidak mengutamakan persatuan dan kesatuan dalam lingkungan masyarakat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Soal</strong><strong>:</strong></p><p><strong>sebutkan akibat yg akan timbul apabila tidak mengutamakan persatuan dan kesatuan dalam lingkungan m</strong><strong>asyarakat</strong></p><p></p><p></p><p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em><u>-AKAN</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>TERJADI</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>PERPECAHAN</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong></p><p><strong><em><u>-HIDUP</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>MENJADI</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>TDK</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>RUKUN</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>&amp;</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>TDK</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>AMAN</u></em></strong></p><p><strong><em><u>-TDK</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>ADA</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>TOLERANSI</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong></p><p><strong><em><u>-dll</u></em></strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em>semoga</em><em> </em><em>membantu</em></p><p><em>maaf</em><em> </em><em>kalau</em><em> </em><em>salah</em><em> </em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-gambar-di-samping-perubahan-energi-yang-terjadi-pada-883",
            "question": "Perhatikan gambar di samping! perubahan energi yang terjadi pada gambar di samping adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Energi Listrik Menjadi Energi Suara</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-salah-satu-cara-memperbaiki-hutan-yang-gundul-975",
            "question": "Tuliskan salah satu cara memperbaiki hutan yang gundul\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>melakukan reboisasi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>Cara Mencegah Hutan Gundul\n</h2><h3>1. Tebang Pilih. Bila manusia mau menggunakan kayu yang terdapat di hutan, hendaknya manusia mempraktikkan sistem tebang seleksi.\n</h3><h3>2. Legal. \u00a0</h3><h3>3. Reboisasi. \u00a0</h3><h3>4. Hati- Hati Menyalakan Api Di Dalam Hutan. \u00a0</h3><h3>Menjauhi Ladang berpindah. \u00a0</h3><h3>6. Polisi Hutan. \u00a0</h3><h3>7. Kebijakan Pemerintah.</h3><h3></h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2>maaf kalo salah atau kebanyakan \u00a0menjawab pertanyyan ini. \u00a0bantu follow dan jadikan jawaban terbaik\n</h2><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-perkembangan-bumi-yang-terbagi-atas-beberapa-zaman-dan-680",
            "question": "Bagaimana perkembangan bumi yang terbagi atas beberapa zaman dan jelaskan?..?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Secara geologis, sejarah perkembangan bumi dibagi 4 periode : zaman arkaekum (2500 juta tahun lalu), palaeozoikum (250 juta tahun lalu), mesozoikum (140 juta tahun lalu) dan neozoikum kenozoikum (60 juta tahun lalu).</p><p>Periodesasi perkembangan bumi</p><p>secara geologis dapat dibagi menjadi</p><p>4 masa, yaitu:</p><p>a).Zaman Arkhaikum. merupakan</p><p>zaman tertua. zaman ini berlangsung kira-kira sejak 2.500 juta tahun lalu.</p><p>b).Zaman Paleozoikum berlangsung</p><p>kira-kira sejak 340 juta tahun yang lalu. zaman ini ditandai dengan munculnya tanda-tanda kehidupan antara lain binatang-binatang kecil yang tidak bertulang punggung, berbagai jenis ikan, amfibi dan reptil.</p><p>c).Zaman Mesozoikum merupakan zaman pertengahan yang berlangsung sejak kira-kira 140 juta tahun yang lalu. pada zaman ini,binatang-binatang mencapai bentuk tubuh yang besar sekali misalnya dinosaurus.</p><p>d).Zaman Neozoikum atau Kenozoikum merupakan zaman kehidupan baru yang berlangsung sejak kira-kira 60 juta tahun yang lalu. zaman ini dibagi menjadi dua, zaman tertier dan zaman kuartier.</p><p>Zaman yang ke 4 ini sering disebut juga zaman hidup baru.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>smg mmbntu^^</p><p>jgn lupa kasih jwbn terbaik yaa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-bentuk-candi-dipengaruhi-oleh-faktor-tolong-jawab-792",
            "question": "Perbedaan bentuk candi dipengaruhi oleh faktor......    TOLONG JAWABANNYA YANG BAGUS DAN TEPAT",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>motif dan pembuatynya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>biasanya banyak sekali motif motif dicandi makannya bentuknya berbeda beda</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-barang-dan-jasa-yang-akan-dibeli-pada-berbagai-tingkat-har-462",
            "question": "Jumlah barang dan jasa yang akan dibeli pada berbagai tingkat harga tertentu dan waktu tertentu disebut.... * 3 poin a. permintaan b. hukum permintaan c. penawaran d. hukum penawar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b.</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>hukum permintaan</p><p></p><p></p><p>semoga bermanfaat kak maaf kalau salah</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-ciri-ciri-pasar-552",
            "question": "Tuliskan ciri ciri pasar\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>pasar adalah Tempat bertemunya antara pembeli dan penjual </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>orang rame di sana belanja</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}